{
    "question": "Persamaan garis yang melali titik (2,3) tegak lurus dengan garis y=3x+2",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tegak lurus berarti: m1 x m2 = -1<br>maka gradien garis: 3 x m2 = -1<br>m2 = - 1/3<br>(2,3) adalah titik (x1,y1)<br><br>rumus persamaan<br>y - y1 = m2 ( x - x1)<br>y - 3 = - 1/3 ( x - 2)<br>y - 3 = - x/3 + 2/3<br>y = -x/3 + 2/3 + 3<br><strong>( </strong>y = 11/ 3 - x/3 <strong>)</strong> dikali 3<br>3y = 11 - x<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-taman-berbentuk-persegi-panjang-luasnya-600-m2-jika-tama-950",
            "question": "sebuah taman berbentuk persegi panjang luasnya 600 m\u00b2. jika taman tersebut di gambar dengan skala 1 : 200 maka luas pada gambar adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo gak salah sih 12",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-kota-a-dan-b-pada-peta-5-cm-peta-itu-berskala-1-120000-788",
            "question": "Jarak kota A dan B pada peta 5 cm. Peta itu berskala 1 : 1.200.000. Amir dengan mengendarai sepeda motor berangkat dari kota A pukul 06.45 dengan kecepatan 45 km perjam.    Di tengah jalan berhenti selama 1/4 jam. Pukul berapa amir tiba di kota B ??\r\n\r\nTolong d jawab y,,??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "JS = 5 / 1 :1.200.000 =5 x 1.200.000 =6.000.000 cm = 60 km<br>W = JS / K <br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 60 / 45 = 1,3 = 1.20<br>06.45 + 1.15 = 8.00 + 1.20<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8.20<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persegi-panjang-dengan-panjang-sisi-4x-cm-a-tentukan-kelilingnya-973",
            "question": "Persegi panjang dengan panjang sisi 4x cm    a. Tentukan kelilingnya dinyatakan dengan x\r\nb. Jika kelilingnya kurang dari 64 cm . Susunlah dalam BC kemudian selesaikan\r\nc. Tentukan pengganti x jika variabel pada bilangan 1,2,3,4 dan 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu persegi panjang atau persegi?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-anak-memainkan-layang-layang-dengan-benang-yg-panjang-nya-271",
            "question": "seorang anak memainkan layang layang dengan benang yg panjang nya 130m. jarak anak dengan titik di tanah yang tepar di bawah layang layang adalah 50m. tinggi layang layang tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gunakan phytagoras<br><br>x2(kuadrat) = 130^2 (kuadrat) - 50^2 (kuadrat)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a016900-2500<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 14400<br>x= akar 14400<br>x= 120<br>jawaban = 120 m<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-pangkat-3-8-pangkat-4-9-pangkat-2-3-pangkat-5-4-pan-814",
            "question": "6 pangkat 3 \u00d7 8 pangkat 4 \u00d7 9 pangkat 2 \u00f7 3 pangkat 5 \u00d7 4 pangkat 4 \u00d7 2 pangkat 2    Ga pake cara juga gapapa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "216x4096x81/243x256x4= 313.604.883,692",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "216 x 4096 x 81 : 243 x 256 x 4 = 301.989.888<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-hx-5x-3-mempunyai-nilai-12-untuk-x-a-3-b-490",
            "question": "Fungsi h(x) = 5x - 3 mempunyai nilai 12 untuk x =\u00a0 \u00a0 a. -3 b. -2 c. 2 b. 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5x-3 = 12<br>5x = 12+3 <br>5x = 15<br>x = 15 : 5 = 3<br>b. 3<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabannya d :<br>5x - 3 = 12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0   5x = 12 + 3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 5x = 15<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-8-10-p-708",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari 8\u00a0=10\u00a0-\u00a0p",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau yg ditanyakan P<br>p =10-8<br>\u00a0\u00a0 =2<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "8 =10 - p<br>8--10=-p<br>\u00a0-2 \u00a0 = -p<br>-2/-1=p<br>\u00a0 2 \u00a0=p",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himpunanpenyelesaian-dri-persamaan-linear-a-24m-12-b-813",
            "question": "Tentukan himpunanpenyelesaian dri persamaan linear    a. 24m = 12\r\nb. -4 x-15 = 1- 8r\r\nplis d jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]24m=12 \\rightarrow m=\\frac{12}{24}=\\frac{1}{2}\\\\\nHp=\\{\\frac{1}{2}\\}\\\\\\\\\n(-4)(-15)=1-8r\\\\\n60-1=-8r\\\\\n59=-8r\\\\\nr=-\\frac{59}{8}\\\\\nHp=\\{-\\frac{59}{8}\\}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbaikan-jalan-akan-selesai-dikerjakan-dalam-waktu-3-bulan-1-bu-128",
            "question": "perbaikan jalan akan selesai dikerjakan dalam waktu 3 bulan (1 bulan= 30 hari), jika dikerjakan oleh 16 orang tenaga. setiap hari minggu (1 bulan ada 5 hari minggu)buruh libur bekerja. berapa orang buruh harus ditambah agar jalan tersebut tetap selesai tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "30x3=90 hari\u00a0<br>90:16=5.625 hari/org<br><br>5x3=15hr\u00a0<br>15/5.625=2.67\u00a0<br>2.67 kira\" 3..jd 3org",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "angka-berapakah-yang-gt7-a1-b2-c3-d4-e5-302",
            "question": "Angka\u00a0berapakah yang &gt;7\u00a0....\r\na.1\r\nb.2\r\nc.3\r\nd.4\r\ne.5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "6 atau 5 mungkin. Soalnya aneh ._.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabannya tidak ada<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}